巨人最終話 始祖&Mikasa

同大家一樣 一開始睇完最終話係好失望
失望在於創哥點解有咁多嘅伏筆唔回收 要將艾倫一直以來建立嘅人設瞬間摧毁 好多設定拋完出嚟都冇諗住解釋 收尾收得太急等等

但再重睇返最終話 發覺其實創哥最想帶出嘅係Mikasa 點樣令始祖放低執著 而呢一點睇得出係創哥係鋪排咗好耐 最想喺139講嘅事

奴隸始祖鍾意奴隸主，一個燒佢村殺佢全家嘅人，點解會鍾意得落，艾倫唔知，但其實由122創哥嚟個古人Kiss大特寫加始祖望住佢地已經睇得出祖始係渴望愛情。而去到後期一無所有嘅始祖因為得到巨人力量而被王重用，好自然就會投放咗感情落王到，好多人話得到神之力都唔識反抗，但佢其實只係一個鄉下嘅奴隸嚟，唔會識咁多大義嘢，淨係想有人鍾意佢。但最後死咗入咗道路，仍然比呢份感受束縛住，以為愛就要服從。但最後同樣對應返mikasa 鍾意艾倫，某程度上佢都係盲愛艾倫，但最後比始祖睇到原來愛一個人都係可以自由選擇反抗自己鍾意嘅人。我覺得呢一點先係創哥成個139想帶出嚟嘅事。同時我自己覺得係諫哥結咗婚之後心態轉變而寫出嚟嘅事我記得佢去到中期自己都有提過話心態唔同而有改過結局？

但我明白由當初個個以為艾倫解放奴隸思想嘅祖始，一下子變成原來係始祖放唔低愛情，一時之間接受唔到無可否認係有down 咗grade 嘅感受
同時艾倫嘅人設，我就當佢一直以嚟都係冇變過，只不過去到最後臨死解放返自己

去到最後你話最後其實乜都冇解決過，殺人嘅居然可以坐埋一齊傾計，但現實就係咁第一話動畫都有講到團員當刻嘅犧牲係毫無意義，而呢個意義係建基於之後嘅人成唔成功去決定。艾倫都係用佢嘅自由去選擇相信同伴之後會搞得掂，但我覺得描寫得柒就啱嘅

諗咗一日 都係唔去創哥間溫泉屙爛屎了

殺八成人為咗場咁嘅濕鳩大戲

我諗創哥話想傷害讀者就係呢個位真係冇人知會點，艾倫都唔撚知佢淨係知mikasa 個選擇會決定成件事嘅結局，呢個就係佢所講嘅自由

第三段寫得幾好

所以我想表達係始祖等咗2千年嘅人原來唔係艾倫而係Mikasa 呢個位係個幾大嘅plot twist ,係幾淒美同時收得幾靚，可惜其他唔好嘅位完全蓋過咗佢

其實呢啲就係畸戀，佢以為咁就係愛現實都好多，真係唔可以用所謂常理理解
而mikasa 就係demonstrate 返佢睇其實咁樣都可以叫愛

調返轉頭，122成集係一個笑話
始祖有咩撚野好喊啫 都唔關艾倫事

原來連登都有客觀理性分析

係呢個位我估撚咗好多人一獲
但從139嘅對話可以得知艾倫接觸始祖嗰陣就知佢等緊嘅係Mikasa , 所以有呢個計劃
我諗同樣始祖喺嗰陣都知道呢個計劃， 先至喊

順帶一題講漏咗 我覺得創哥進擊的巨人個能力寫得差 呢個係真

我覺得最傷害讀者係主角死咗
同埋主角親手殺死自己老母
始終漫畫同現實世界係有分別
如果真係鍾意啲主角嘅話
啲讀者係唔介意出面個世界末日都要保主角

係，呢一位先係呢個結局嘅中心，愛同自由係可以同時兼備，而始祖就係唔明白呢個位，先至喺道路砌巨人砌咗2千年，比呢個愛就要服從嘅感受束縛住

成件事就係大家以為：
始祖有奴性 -> 服從王

事實上就係：
始祖鍾意王 -> 服從王

呢個位先係巨人維持咗2千年嘅真正原因
艾倫先要引導Mikasa 解放始祖嘅自由

其實主要唔係因為艾撚個設定問題？
佢本身係對島外人失望，然後好似好有覺悟咁去殺晒所有人。但佢最好好似變到唔關自己事咁
然後佢好鍾意mikasa呢一點，真係睇唔到到.....
印象中由第一集開始，佢就好似好唔鍾意mikasa咁。
動畫第二季最後，艾撚佢同dina 接觸前，佢同mikasa 講條圍巾個下，感覺上似佢想叫mikasa 唔好煩住晒咁？

佢要解放yimr 又真係只可以咁做，但後面既事變咗要睇其他人既造化。艾撚明明對島外人失望，但最後都係解決唔太到個問題。

好似火影咁，仇恨只會帶來仇恨，只要一方唔死，呢個問題都係繼續落去，但艾撚之後淨返既問題就留比阿明佢執手尾.......

同意由第一話開始到尾三果話都睇唔出艾撚有幾愛mikasa,
你話佢同阿明搞gay仲有說服力

係，艾倫對Mikasa 嘅感情我都覺得係寫得兀突，可能真係一直都有，但從來都冇深刻描寫過，最尾好似趕收工先加插落去，所以阿明先講咗句：估唔到連你都會講呢啲說話。係寫得幾柒下

最後你話留比阿明執手尾，事實就係咁，艾倫真係唔知之後會點前面寫到好有覺悟我都比佢呃咗好耐但艾倫選擇交比自己相信嘅同伴，呢點由故事開始到尾都冇變過，都印證咗佢選擇咗將呢個自由交比佢地

始祖要睇School Days nice boat去超渡
就算個含意如樓主所講
我都覺得夾硬黎

樓主係少數肯用腦睇嘅連登仔

其實有睇過魯迅篇《奴才和傻子和聰明人》就唔難理解始祖點解愛國王。

同個結局真係好大反差

我都比佢撚到實一實
但可以講嘅係 結局嘅艾倫係真係有貫徹佢一直嘅諗法：保護同相信自己嘅同伴

你識唔識架 火影同鬼滅都好過巨人啦

咁最方便 會令佢所有行動都合理
因為佢睇到未來

最緊要大家肯討論
要踩一定大把位可以踩 屌完發洩完未拎理據傾下

但比我嘅感覺就係眼高手低
當頭講到佢好似知道好多嘢 但實際最後又冇乜點講 拋完個能力出嚟就算

如果佢可以隨意影響過去
即係成套野比巨人殺既同伴佢都有份
當然可以話佢無能力控制所有野 只有影響未來既先會highlight
但呢個setting都已經好奇怪

少數理性討論
唔會比神作黨/爛尾黨界定咗立場

完全同意

所以我覺得涉及到時間嘅能力一定要處理得好小心
唔洗要求你解釋得好好 但起馬唔係一直都冇乜解釋 最後突然仲要突然加插個食老母情節 我覺得冇必要囉

進擊嘅能力應該只影響有血緣嘅人？食艾撚老母嘅巨人係老豆前妻，某程度上可以控制佢食咗超巨，同埋唔入城，咁佢老母可能唔洗死
如果當日唔係望住老母畀巨人食咗，艾撚都唔會想入調查兵團想殺晒d巨人，發生之後嘅事

認同係down grade
所以上唔到神作

同意
最不滿應該係賈bitch同萊納都可以有幸福日子遮
但其實個情節係無咩問題
表達得柒就應該大家都同意

其實而家睇返
創哥其實好早已經刻意加入愛呢個主題去套作品度
遠至梟嗰陣已經叫艾倫老豆去牆內愛人
到122叫女王成為眾人所愛 始祖一個冇自由嘅奴隸見住王同其他人kiss 都好

所以其實唔難理解點解最後始祖會變咗係比愛束縛住，因為創哥一早已經想帶出自由與愛呢個主題只係大家嗰陣比自由呢個主題影響得太深 忽略咗另一邊

係條氣好唔gur
但就係話比你知現實就係咁艾倫搞咁多嘢 帕島都係有批人認為要打仗

其實仲未諗得明佢點樣親手殺死自己老母, 佢點控制個隻王女巨人唔殺胡弗殺自己老母?
自己老母死個一刻始祖仲係雷斯家

主因係為咗解釋始祖被愛
將主席拉咗下台

應該係巨人殺佢老母 佢先會對巨人有仇恨
俾仇恨驅使 佢先可以行到呢一步
loop黎

咪姐係佐助小櫻結婚lo

大佬，進擊巨人wor? 變左後現代愛情悲劇

我不如睇沙士比亞？

等d人冷靜返d啦，我覺得係因為巨人就完呢一排，好多人開始睇，但又唔適應巨人既風格，所以一完先係度屌哂鬼，成日話呢樣冇講果樣冇講，我心諗d人係咪真係有睇，定見多字就飛，又話咩壞人設，決定算鳩數，唔理果d爛尾黨巨人同好者一齊欣賞套野就算

只能夠話刻畫mikasa反抗艾撚既決意唔夠深刻
甚至到艾撚死後好似依然放唔低

過10年巨人應該上戰爭愛情劇神枱

你答緊點解，佢問緊點樣

始祖點知三笠有幾愛艾倫
佢又識投射自己既經歷落三笠度從而頓悟

支持樓主理性討論

俾我寫一定唔會咁樣寫，一係個作者係專登

個世界文盲同蠢人嘅比例係比較多
而當中連登集特別合咗一班剩係鍾意死人冧樓、唔用腦唔思考劇情嘅一群
所以唔睇字又唔用腦嘅佢哋，覺得個結局走向唔啱佢哋心水就話爛
好合理

你邊撚個呀畀你寫你叻嘅你紅咗啦

接受艾倫作出左一個唔完美又唔成功既解決方法
其實無方法可以短時間又保護104 女王 艾島 又唔死人又中斷仇恨鏈

畫得咁少都叫主題
前138話講政治講人性講種族講家庭講友情都多過愛情

萊納知錯了放過佢
賈bitch就不了

關咩事 邊有人會最後一話咁撚樣兜

Sasha

個問題係始祖對王嘅愛/艾倫對mikasa嘅愛刻畫得唔夠深刻 去到大結局先臨時將愛呢個主題昇華 成個層次即刻downgrade曬 而家要靠腦補先可以令到個故事完整啲 明明可以畫多幾話

有個之乎評論講得好岩
整場大型school days演出係為左超渡始祖
我就覺得死既人真係好撚慘
同埋始祖2000年黎係咪一直自閉
唔係既話，佢應該都有眼見愛一個人唔洗盲從佢
洗唔洗2000年先覺悟依個道理

認同
呢個先係將成套巨人拉落神枱嘅原因
本來係昇華嘅野 比佢畫到好似變低層次咁
成個present手法都唔夠深刻

前面睇只會覺得艾倫對mikasa係親情多，係去到結局突然話屌我想mikasa心目中只有我

老豆前妻，即係無血緣啦

我係唔明點解要通街屌柒人
你自己唔鍾意人哋鍾意唔得嘅，自己唔鍾意就一定係垃圾
同埋睇漫畫姐點解要咁撚激動屌鳩人

其實唔係，係艾倫同時擁有始祖同進擊先搞成咁，進擊係過去，始祖係未來，而路係超越四維，即係冇左時間，係睇到有好多大事事同決定，但係就唔知前定後發生，139都有講，搞到艾倫自己都好亂

去到最後真係冇諗過艾倫會鍾意mikasa 好心之前就咪當人可有可無咁 話知你得13年命都唔係咁對人啦

班人以為自己識留言識字就好有分析力
如果EVA tv版今年先上，一樣屌爛尾屌庵狗

其實我接受到成個結局
始祖鍾意王/靠mikasa釋懷/艾撚唔知死後會點
但可唔可以唔好139先冇啦啦爆 前面又冇乜鋪排

創狗: 係咪估我唔撚到

幾合理，我都覺得係咁解，尤其艾倫都話想mikasa會記住自己，其實幾似始祖記住奴隸主
但我嫌mikasa同始祖既對照唔夠，

萊納係創哥親生仔

始祖先出現幾多篇幅呀少

佢唔係對島外人失望
而係明白艾族人既巨人之力先係問題所在
解決始祖/蟲
將族人由巨人之力解放出黎 變到同世界其他人種一樣
唔會再一出世比人歧視
先係真正既自由

第一次發動坐標果陣都唔計？真情流露喎

班友淨係見到艾倫死左就開始唔理劇情講乜，淨係屌
同埋艾倫不嬲都蠢，做「錯」既決定根本一啲都唔出奇，
反而成套野所有人都會做錯決定，做啱既先係少數，

而最後人類最大威脅死左之後，就梗係繼續打啦，好合乎現實

我估呢part佢想好似interstellar咁 未來可以影響過去 但係其實都走唔出命定論
老母唔比巨人食 就唔會有艾撚變巨人既未來
而佢慫恿老竇食撚晒班王族同樣係因為唔咁做 就唔會有艾撚變巨人既未來
所以佢會干涉咩其實都係整定
佢講就是很想這樣做 可能暗示佢都唔係自由 佢自己都反抗唔到命運

而艾撚最後自由既意志就係將唯一唔知到既未來 姐係佢死左之後既未來 交俾自己信任班友

不過佢其實可以再畫多七集 執番晒啲支線 好過俾讀者過份解讀又唔get佢想表達啲咩

明明個結局完得好現實，不過係無預期咁震撼嘅

呢下，我真係睇唔出係愛既表
佢係fing開佢隻手
我覺得似係圍圍巾呢啲無謂野嚟
佢要做既野係要殺死所有巨人

仲有咩位可以踩

所以我先覺得創哥後期心態一定係有變
始終佢由23歲開始寫 寫到而家33歲仲要結埋婚
好難一直keep住用返23歲嘅心態去寫個故事
有改結局唔出其

其實大家忘記咗一樣嘢，就係故事好似avengers endgame咁，Eren/ Tony嘅結局一早註定係咁。艾倫可以做嘅嘢只係去到死前一刻，與其話個結局achieve唔到大家心想嘅自由，倒不如去了解其實個結局係希望著自由、向未來嘅自由進發。再講一個俾你hard reboot嘅世界可能到又一日都係會所有嘢再發生多次，人類總要犯同樣的錯，所以帶著記憶活落去可能先係更好嘅選擇。呢樣亦都係作者用艾倫去打破柏拉迪斯封印記憶嘅目的。

如果有人認為呢個係bbq結局，要全面嘅毁滅去reboot一切就等於自由，呢個就係作者唔認同嘅地方。

都係個句啦 劇情走向係可以咁寫 但俾人感覺係趕收工mode 好多野都明明要再講多d先顯得合理 但就咁完咗 咪俾人屌囉

又唔係喎
睇翻佢係俾Mikasa鼓勵咗先會起身對抗
加上佢onon 99之前應該唔知Mikasa冧佢
嗰下話咩，呢啲嘢做幾多次都得
係有翻鬥志嘅表現
同埋佢啲語氣不嬲都閪

唔係兜，第一次睇嗰陣係咁諗

你講嗰堆關於mikasa點樣既愛艾倫但又有自由，始祖睇珧呢幕覺得好欣慰，係138話講我地知，而唔係139。

因為進擊嘅能力係穿越時間係佢眼中無論幾時都係一樣

一開始無感覺當人地家人朋友，
慢慢日久生情其實好平常呀

其實漫畫97話艾倫潛伏馬萊個陣，
艾倫理解到法爾科鍾意賈碧所以想救佢，
都表達緊艾倫明白咩係愛情
去到123艾倫差d同米卡莎表白
其實真係差在未畫出腸好似139咁表埋白姐

根本最後艾倫係自己老死面前崩潰一啲問題都無

佢唔想死 但知道死左先可以救到佢愛既人 直到最後一刻到扮緊佢要扮既角色

由出世一開始就注定比末來束縛
同時知道未來係點仍然要戰鬥

佢係最大既奴隸
定係追求自由既戰士
佢老豆抱住話佢係自由既係咪最大既反諷？

艾倫就係作者寫得最好既角色 唔明崩乜鳩

寫佢殺老母 完全多鳩餘 話Dina有執念咪算

冇可能啦 諗得到現實一早做咗 艾倫所做嘅嘢一定唔會個個同意 但同時係最現實

呢個真。你睇日本殺左咁多中國人。中國人都係錢照袋

睇返動畫，好似又真係你咁講
不過都睇唔出佢鍾意mikasa
你同我講佢同阿明我都信

就算個劇情講得通都好
但問題係成個故事表達咗咩
前面好似係一種即使世界點壞，
人仍然有自由去改變反抗
最後係做咁多嘢都係冇自由㗎啦，隨緣啦

殺老母真係做多咗 寧願佢呢啲位留白 講多啲始祖仲好

最終話講到艾撚好愛mikasa 咁
仲話唔想見到佢同其他男人一齊，太突然
殺我一個措手不及，同阿爾敏一齊呆撚咗

第一次睇既時候都覺得好突兀
但第二次睇又覺得冇咩問題
知道自己就死 同老友傾計都唔比人真情流露咩
根本啲人就係比「艾主席」既性格定形左
完全唔知有乜好屌

過一排再講啦 依家大家都唔用腦
表達得差 對白柒 太趕 呢d係鐵一般事實
但個結局劇情係無問題 不過完全唔符合d人期望
我自己覺得係幾感動 你可以唔認同 但呢個係我感受
所有野都係有跡可尋

唔係幾突兀啫

諗深一層其實用mikasa去令始祖"覺醒"
依個plot係合理
而最後eren真係達成左目的 個世界無曬巨人
所以整體個結局我幾滿意

如果全世界啲人死撚曬 攬炒結局 我覺得仲爛

唉
其實佢兩個都愛得幾含蓄
下下去到關鍵位都唔示愛

我嘅感覺係創哥想寫艾倫其實只係一個普通嘅後生仔，一個人背負住滅世嘅壓力，中段要扮同佢地反面，去到後段對住中東細路喊晒口話對唔住，咁多感受壓埋一齊，而家終於要死而呀明串佢話Mikasa 搵其他人仲幸福，佢先忍唔住爆內心說話。
當然寫出來好似冇鋪排過搞到睇到好銀眼就真

不過動畫組寫法爾可有預知
呢下真係唔知點解

可能艾倫喺道路同法仔傾兩句啩 然後就有記憶

啲人屌eren果句"唔知點解要咁做"
其實當eren睇到未來 又滿意依個結局 佢只可以跟住行
eren先係最唔自由果個

我都同意結局冇問題 最尾個幾頁甚至覺得得好凄美
不過表達方面的確做得唔太好 好多位都太趕 如果多返一兩話應該就完美
不過係連登唔係冚球剷結局就係爛尾

創哥將佢成個故事最深刻嘅感情線寫到終極含蓄
暫時諗到令人覺得艾倫都愛三笠嘅場景有：

1. 就黎俾巨人食嘅時候艾倫話幫三笠圍幾多次頸巾都得
2. 喺馬萊嘅時候艾倫問三笠當佢係乜

仲有無其他？

如果真係攬炒結局，咁最後嗰幾十章組團阻止艾倫直情多鳩餘

講真除左收尾急左啲，我都幾滿意個結尾

現實係有咦啲例子
但絕對唔係大多數typical嘅情況
同埋佢哋唔係坐埋一齊咁簡單
係有得傾閒計個種關係

我同意如果佢有講更多艾倫三笠嘅感情 成個結局一定昇華好多唔洗而家大家睇完覺得艾倫個人設崩晒 唔知佢係突登寫到好隱晦，唔想比人知呢條感情線就係結局關鍵定點但做到個效果，我覺得會係一個幾令人震撼腦袋嘅twist 嚟

係愛呀 哈利

雖然未必係最完美
但起碼確認左兩個係相愛對方
男女相愛果種，無憾了

之前睇過一段片係集中講哂艾米之間既互動

艾倫成日話mikasa好煩唔好當佢係細路，但結果又成日插手同關心mikasa既事(eg. 勸佢入憲兵團)

佢地2個之間既感情其實係唔少位睇得出，只係太含蓄

Link pls

講真，佢哋交集位真係冇乜
真情流露都係阿明多
再唔係就來納，屌，創哥有潛力畫bl

爛唔過鐵血的孤兒就得

死咗嘅人係好撚慘呢個其實由故事開始調查兵團出牆外調查起，到團長帶隊死，到結尾地鳴死咁多人都好，其實一樣冇變過，一切嘅犧牲喺當刻甚至之後睇返都可以好冇意義。呢個思想其實冇變過
至於始祖嗰度，我諗真係要一個有能力入到座標，接觸到理解到佢諗乜嘅人先可以打開佢個心結，呢個就係艾倫，可以話艾倫先係條key

臨死之前真情流露好正常姐
仲要佢之前咁大壓力 又要扮無情 扮cool
其實佢心底入面都係咁珍愛arumi mikasa 103
無崩到人設喎

鬼滅啲人死曬 一野轉世 咁咪仲爛

搵唔返，唔記得點search到
但成段片就係笑艾倫冇資格話mikasa煩，因為其實佢自己都係一樣

最唔想就係啲人真係見到其他人屌就跟埋一份屌明明個結局有可以重點討論同佢想帶出嘅道理嘅位，但啲人可以完全無視咗咁。
我明可以同大家預期完全唔同先會咁所以真係想開個post 傾下

愛情之後咪變親情lo
唔信既返去問下自己老豆老母，同對方係愛情多定親多
搬石頭個集個隊長笑mikasa要保護男朋友，mikasa答係家人，我笑得仲勁

佢蠢係經歷未夠 未睇記憶
唉 居然係演技真係on9

伏筆咁少都收貨?
巴打你鍾唔鍾意偽戀

因係愛而做咗2000年奴隸
然後得出叫老豆入牆內繼續愛人嘅結論

最後老豆做咗艾撚嘅奴隸

我諗唔完全係演技嚟嘅，艾倫係真係好掙扎，但係同時都好有決心，知道要用地鳴呢個方法去保護自己嘅同伴，所以先要扮丑人呢個角色

瑪雷篇之後全部都只係演技
其實由頭到尾都冇成長過
剩係呢兩樣已經難以接受

139之前都唔見有人話可能艾一直都冇變
然後一出完個個馬後炮

不嬲講緊唔係結局問題，而係屌你老母似比老細催交功課咁拿拿聲亂畫就交咁，會唔會跳得太快同太柒

有冇人睇最後兵長喊嗰個位，睇到眼濕濕

我都比佢呃咗好耐以前覺得佢係衝動撚，到馬萊編成熟咗好多。但如果係貫徹始終嘅理念，艾倫其實冇變過，由頭到尾只係想保護同伴

我有啲fd話爛尾仲話啲情報圖係fake明明幅圖有出現到。我就知有埋爛尾黨根本冇認真睇同用腦睇

出面有好多人屌緊個結局完全唔合理我先至想開個post 討論下
拿拿聲交功課我都想屌139呢啲彩蛋真係算啦其實，畫多兩話成個感覺好好多

就算係解圓我都唔會感受到ymir對王係愛，仲要等2000年唔係等王復活之類係唔知做乜鳩
睇下mummy，大法師等法老王老婆轉生，法老王老婆又等大法師復活仲感人過依家ymir等三笠

同意 純粹覺得 最後一話篇幅太少
如果多啲描寫ymir見到mikasa斬eren之後嘅反應會好啲 ， 同埋巨力/yumir消失嘅過程，掉走個蘋果之類都好。始終成件事嘅關鍵係ymir

我覺得又唔可以話冇成長過
始終最後一次同老友傾計 一定係表達佢內心最真實既感受 而艾其實都只係一個普通人
不過反差太大令人難以接受都理解

我feel似係後悔自己當初冇殺咗個皇而有積怨
想睇一個人可否殺到自己反抗唔到嘅人從而解脫多d

其實幾同意創仔係想表達呢樣野
不過俾膠明打完然後發情呢個位太震撼
搞到好多人無視咗

佢哋搵一大堆話點表達佢哋好相愛你都吹唔漲
兩條友畫埋同一格我都可以解~~嘩~~~艾倫特登呼啲二氧化碳俾三笠唔係俾女王呀~~~
正如你睇之前呢到同巴哈啲癡線佬寫幾十篇女王同艾撚點相愛一樣
仲整埋Youtube 片
而家發覺得啖笑

佢兩個感情線要睇外傳
但都係米冧艾視覺比較多

我覺得我自己最理性
因為冇睇巨人
睇你哋反應 靠前後理估故事主題

故事應該係描實現實
前期講民眾自由 又講咩復仇
後期講有權力嘅人 掌控大局嘅人都可以係on9仔
作者就係想提醒我哋 仰賴一個救世主 又或者推崇某一個政權都會瀨嘢

agger
變咗咩都跟劇本行
如果話艾撚曾經試過改變未來咪幾好
但又冇
搞到進巨能力者都係劇本奴隸
自由只係睇得唔食得

同大家嘅預期太唔同完全冇諗過有呢啲情節發生喺結局
但冷靜後再諗返ymir mikasa呢個位對成個結局係好關鍵

咁艾倫應該要殺晒所有艾種人以外人種。先再解決巨人能力問題。

依家殺剩20% 果堆人一定會報仇。遲早問題

其實真係成長咗都好合理
經歷咗咁多 又咁多同伴為佢而死
而摸完手情報量又多過人
思考4年之後成長到瑪雷篇嘅艾主席都好合理
佢唔係普通嘅19歲 佢係有90話經歷同2000年情報嘅19歲
唔明依加咁樣寫到底有咩好
130 131對艾嘅矛盾感情已經有足夠描寫
我都知就算成長咗都唔一定係一直堅強
但唔係咁on9

所以佢根本就斬唔到所謂仇恨，其實都冇咩意思。佢只係比晒阿明，由阿明去做，因為佢哋都信阿明係會解決到，由細到大都係靠阿明。
講起煮少少眼濕濕
不過真係比艾撚撚咗一鑊

呢個係 理念從一而終當然好
但on9唔係
好多主角一開始都on9架啦
但經歷完冇成長繼續on9嘅真係好少見

我覺得一個人既成熟唔多唔少係為世所迫而學識包裝自己(persona)，但本性呢D係好難改

當放下哂所有包袱之後，就會變返最原本既自己

139嗰句始祖蘿係等緊米卡莎就係升華咗138

問題係138冇讀者估到點解始祖會對住呢幕笑
直到139艾倫提到接觸始祖知道佢既心意
我地先至真正明白原來mikasa & 艾倫 對應既係始祖&王
先至可以將120入路-138做既事串連返一齊

覺得未必個個馬後炮
好早就覺得艾撚就係未來記憶嘅奴隸
諗下佢以前幾鳩
得嗰19歲嘅佢如果冇未來記憶同吉克呃島話要用局部地嗚點路
以佢智商會諗到地嗚呢招咩

只係估唔到出嚟嘅反差係咁柒姐

但Gabi都有悔改啦

當年睇呢幕震驚左一下

佢有悔改既自由
我都有唔原諒佢既自由

最尾mikasa話好掛住eren 就覺得好心痛

希望多D人屌完後留意到呢個位
想像下始祖因為對愛=服從既執著，搞到自己不斷係道路砌巨人，艾人呢幾百年就要承受住憎恨
去到2千年後MIKASA終於幫佢解脫，令佢了解到愛與自由係唔洗分開
巨人之力終於可以解除成個feel有時間其實講係好正

始祖同米卡莎呢度我冇問題，甚至成個結局個大方向我都冇問題 (我唔鍾意但係我接受到)

我諗好多人不滿艾連一直唔似好鍾意米卡莎，同埋好多野都有伏線都冇收者

我自己諗既係
咁第一話既845，艾連話米卡莎頭髮長左，馬雷篇一開就法爾可話自己頭先係咪飛來飛去打緊巨人，呢d到底係咩意思

Sasha既死先引發104內部矛盾，同令廚師令法爾可飲到紅酒所以識飛，所以都算

韓吉既死真係只為傷害讀者

其實人同人之間嘅情感，愛同互相理解喺好早已經有講過，而家諗返肯尼同烏利王嘅故事就諗會唔會早喺呢個時候就已經plan緊結局

咪即係嗰句囉
殺人放火金腰帶
修橋補路無屍骸
你哋可能會話艾倫都有殺好多人
但係唔計最後一話咁戇鳩
淨係睇之前嘅
艾倫做咁多嘢係為咗其他人
但係萊納一開頭嘅出發點係為咗自己線係都要撞入人哋牆度
而賈碧直情係走火入魔好多人根本唔需要殺佢為殺而殺

這是連登嗎？

對呢類能力真係完全理解唔到 想像唔到

但係最後一話佢咁樣做說服唔到人用愛同自由最終可以帶嚟一個好嘅結局係變咗做誰大誰惡誰正確
如果佢想套動畫係有教化作用
咁就唔應該係個結局嗰度做到咁唔開心係咪造到個主角咁戇鳩
如果真係愛嘅話應該行左膠明嗰度
雖然咁樣殺馬萊人係很爽
但係艾倫依種已經係畸形嘅愛
理性咁樣睇返
最大問題係佢唔應該將套動畫拖咁耐去寫
一拖得耐大家一定對佢有期望最後乜都係得個吉嘅時候實會嬲㗎
佢自己咁諗覺得哎呀自己好叻叻呀寫套嘢由細寫到大咁
但係佢冇諗過佢依套嘢影響咗好多人
啲人話咩佢鍾意點寫就點寫
重點係

既然你一開頭冇諗住成為其他人嘅希望嘅時候
咁你就唔好俾一個假希望人
始終依套嘢未小眾到冇細路仔睇
佢咁樣做好影響到其他人價值觀

其實點解個奴隸會鐘意個王

第1話個845應該係解故事開始既時間(艾倫細個)係845年?
米卡莎頭髮長左應該講緊艾倫發夢去左138話既夢，夢入面既米卡莎既頭髮係短過第一話既頭髮，所以一起身一時分唔到夢同現實，先會話米卡莎頭髮長左。
法爾可呢個我都想知所以我覺得創哥d設定好亂

成個故仔做唔到首尾呼應

我記得韓吉最後係咪講左句 巨人真奇妙 咁嘅嘢
CLS個心中箭咁痛

咁都叫客觀理性分析
個結局同前面百幾集連貫度同完整性極低
睇完以為係第二個人寫

只可以話我地期望嘅結局同創哥想講嘅結局係完全唔同但自由呢個大中心係冇變過，只係結局講出嚟嘅方式好多人未必即刻接受到

佢自由嘅意思係將艾族人由會變做巨人再食返自己人嘅宿命入面解放，而唔係確保族人嘅安全
咁講真，人類本性就好戰，爭權奪利，就算殺哂其他族，艾族人自己圍內都打啦

其實講到底個自由個定義好廣，你覺得嘅自由同我覺得嘅自由都唔會一樣，但艾倫就係選擇用呢個佢覺得係正確嘅自由，去相信佢嘅同伴而執行地鳴

比我嘅感覺會覺得好草草就帶過，究竟係會知道幾遠嘅未來？到時係將記憶傳送到過去定實際真係有回到過去？好多位都要讀者自己再腦補

LM

老實講唔係期望問題，如果佢要寫人無自由意志，艾倫最後咩都唔知都無問題。問題係創狗前面應該做多啲刻或同埋伏筆，例如歷代巨人都有相同情況，前兩代個巨人有做到係可以嘅，但老豆應該要做相類嘅刻劃。同時係前百幾集入面創狗係伏筆同方面做得唔錯，而最後落得得艾倫咩都唔知嘅交代真係令讀者好撚失望

創狗要始祖因為愛情而執著都無問題，問題係前面百幾集都無刻畫過愛情面向，得望嗰一眼，最後以呢個原因作結令成日結局完結得十分突兀。未計佢啲伏筆同內容無交代

其實只要佢個結局可以連貫同完整到前面内容同埋伏筆，佢真係點寫我都收貨

我一定會去佢個温泉柯爛屎

又唔覺得係崩嘅，去到第一次發座標之力都覺得佢鍾意Mikasa，但點都睇唔出愛到呢個地步中間又要靠我腦補

我反而覺得創哥係想寫人人都有自由意志。成個故事你都睇得出唔同人都係做緊自己覺得正確既決定，阿明又好，104班又好，去到最後艾倫mikasa又好，佢地都係基於自己去做佢地既選擇。而呢d既選擇就導致左最後巨人之力消息既結果。
至於始祖因為因為愛情而執著呢件事刻畫得咁突兀，我都覺得好可惜但我估佢應該一早就係想咁畫

應該話佢而家呢個結局令個訊息好混亂。雖然一方面睇落mikasa 自己決定殺艾倫，其他人似乎按自己想法行動，但係創狗加入咗進巨可以接收未來嘅能力。其實佢呢個做法係命定倫，時間無分先後組成，而係由邏輯組成，啫係命運走向一早決定咗而且只有唯一。艾倫只不過係跟住決定好嘅未來去行，同要佢最後咩都唔知，同時其他人嘅命運都一樣。喺命定倫嘅框架下似乎難以說服有自由意志

我都唔知創狗想講有定無，如果有嘅似乎佢要係結局合理交代，唔係變隻雀仔係度飛就有例如平行宇宙圓自由意志說法

仲要佢個結局先忽然加重愛情面向，搞到成個故事中心思想失曬重心。愈諗愈嬲

八成只係保底, 地嗚完 D 建築糧食都破壞晒, 仲有溫瘟, 8 成人既屍體溫瘟正路應該夠殺埋淨低 2 成人 諫山你畫埋佢啦, 8 成人既屍體溫瘟點解決, 而家只係諫山強行話係 BBQ END

D OK 撚, 721 831 可能係平衡時空
現實如果某國無差別屠殺全世界係咪都可以揸揸手

同埋神作黨最得人驚係 FORUS 係艾族同 104 無事就得
其他人大屠殺都係值得

好彩銀魂完左，唔係出集巨人篇被人笑

政治 人性 種族 家庭

都不及對 民主黨 / KOL4380 既愛。原諒。寬恕

因為全部野都係夾硬黎

仲有佢老母 當時既超巨唔死得 就引導個巨人去第二度
唔識引遠啲 咁啱引到自己屋企食埋自己老婆 然後好嬲嬲豬要殺曬所有巨人開始呢個故仔都幾撚型咁都寫得出
連個開頭都已經唔合理

Source:

都係果句, 139 BUG 晒所有劇情, 神作撚只係會解釋, 食老母係必要
根本 139 令到進巨個能力無 LOGIC 可言

食老母係必要 就解釋唔到點解果陣咁嬲 而開展故事
點都係bug 其實由佢話得翻一話都知爛梗

誤殺老母呢幕我自己唔 CARE
不過真係唔見有神作撚合理解到
本身又話 KISS 女王手既時候已經乜都知晒
但又去問坐巨我媽媽點解會死
你話艾撚明知故問去玩鳩萊納無話唔得, 只係成場戲好好笑
本身進巨干涉過去未來已經好 BUG, 139 好似想提醒你咁

咁解釋到 誤殺既話 當下唔係嬲 應該係後悔

點解釋到

我指解釋唔到, 因為艾撚真係 ON9
我由始至終最想問係無解釋過點解大屠殺 PLAN 已經係最好 ?
點解大屠殺會變左解除巨人力唯一路線 ? 向 RANCE 致敬 ? 勇者系統死夠人先開到新功能 ?

首先艾撚想解除巨人之力。

但牆外同埋島始終會開戰，冇巨人之力係唔會贏。所以要殺曬啲人，等艾島軍事實力可以追翻一百年嘅落差。

人就一定要殺，同時亦都要俾Ymir見到Mikasa殺艾撚，證明愛一個人唔一定要服從佢，令巨人之力消失。

大屠殺就可以一次過完做到呢兩點。

應該係咁

都唔明點解艾倫要咁執著 去幫尤彌爾

如果一套作品最後既plot twist 係個核心內容既話

咁我文憑試個篇文都值5**

冇既 格硬講係講得通 只不過呢套野就變成普通作品

舉個例子就係無限之戰最後
thanos其實最想得到係父女既愛 佢個plan或者其他野都唔care 然後佢兩個女真心叫左聲佢呀爸 佢就自殺然後用寶石變返d人出黎 avengers win!

我見到咁一定屌撚到個導演退錢

多謝主席
變左歷史書照寫因為艾族想解除巨人之力但同時要自保, 所以大屠殺世上 8 成人口
所以又係要問點降唔用 50 年自保 PLAN 先再解巨人之力, 明明已經擺脫左初代王 HAPPYHOUR

幫人唔好咩
係點解要大屠殺, 有無寫明大屠殺係必要 ? 有既話諫山真係食得屎

除左保護到艾人 我覺得其實屠殺牆外人應該都係eren自己夢想。。。佢話係咪殺哂對面敵人就自由？ 個時佢無諗任何人 發自內心咁講

你現代人唔睇歷史係難明d

貼地d講以前盲婚啞嫁一夫多妻打老婆
都有大把女人愛佢夫君，同佢夫君一齊死，甚至陪葬，唔係講緊世俗規例要佢地咁做，心甘情願既大撚把，自古以來中外都有，睇下埃及歷史就會明

呢份愛可以係可以係對依靠力量既投射，好似洗米華咁，唔認為佢係一個如何如何優秀既人物，但我可以肯定佢媾死女，有錢有power，身邊大把人莫拜佢.，俾到女人果隻虛榮，安穩，依靠已經係一大魅力，佢個人有咩缺陷，都大把女人接受，猶其知識唔普及既古代，鬼知咩叫平等，咩叫唔人道，條友有power，但同時殘暴，就會俾到當時佢既下人有power=殘暴既刻板印象，唔係佢本人既缺點，有力量卻係佢本人既優點，順從佢係自己天生必需咁做，呢份順從同依靠力量既感情投射變成愛亦時有發生

佢哋會話係命定論
老母死係整定
其實所謂老母死整唔整定
未又係諫山創點寫
命乜撚定
創定論之嘛

佢哋會話命定論整定係選呢個Plan唔會用50年Plan

因為要寫殺蟲

殺人嘅居然可以坐埋一齊傾計，但現實就係咁
呢句講得好

調轉左
要解巨人之力既條件係mikasa 滿足始祖 某個心願
艾倫搞到死咁多人就係為左咁

50年後邊個解先加上艾撚唔想犧牲朋友

好似fgo 個beast 1 死左後其他野出曬黎咁

以為樓豬又想幫創狗虛構劇情

比啲信心
係進擊的巨人寫得差

我認為唔會單純為咗解除巨人之力先發動地鳴，因為要確保冇巨人之後艾島唔會俾人打殘。

如果單單令巨人消失，都唔需要殺咁多人。但無巨人之力艾島一定仆街，咁就本末倒置咗。艾撚重視佢班friend，係想保護佢哋，唔會想佢地死。

咁樣睇，大屠殺係為咗艾島同艾爾迪亞人。不論係解巨人之力，定係保護艾島唔會俾人打殘。

起碼唔一定要由最弱智既艾撚去做 幾年幾十年都好過大屠殺

有人話大屠殺完仇恨幾代就無，咁點解唔可以用幾代時間去解巨人之力

換 SAO 桐狗做主角變外掛仔故事都好過而家 139 結局。
明明大屠殺完，夾硬寫到人人都好開心 返睇 100 次都接受唔到

艾撚最成功就係水到人幫佢，但都令成個故變笑話

感覺上要用艾倫既方法去消滅巨人之力其實過程無乜選擇既餘地

人地艾倫就係知道自己有辨法去解決巨人之力,再努力咁達到目的
總好過D契弟剩係諗住交火棒俾後代搞

問題係你要搵到好似Mikasa咁嘅人

Ackerman係要服從自己宿主，所以由佢親手結束自己宿主嘅生命，先可以令Yumir解放自己。

BBQ結局我都搞唔掂未睇透佢哋心境

大屠殺全世界, 推到仇恨值最高點
真係唔知邊個先係契弟
希望呢度無 721 831 d 受害者
艾撚無料爭住做結果玩大屠殺 同 777 無料爭住修例

唔係佢爭住做,係身邊班契弟企左係到無行動
艾倫既角色定位就係一個有行動力既痴線佬
亦唔需要幫E個痴線佬洗白

阿名 104 咪共識左 50 年 plan
點企左係到無行動 ? 正正就係關鍵野艾撫永遠唔聽人意見 / 可能扮聽唔到

艾倫既角色定位可以參考 777

777, 唔聽人意見, 有特首權力, 受天感召
-> 結果, 解決黑暴, 大家好開心
艾撚, 唔聽人意見, 有地嗚, 特別存在
-> 結果, 大屠殺世界 8 成人類, 大家好開心

# 代入抗疫成功都得

咁劇入面等交火棒既契弟應該就係參考支聯會

艾撚 -> 後代
777 -> 支聯會 ?

呢個位真係好可惜
加咗食老母呢段真係令前面佢問萊納點解我老母會死成個對話唔同晒feel

唔幫會了唔到尤彌爾心結
佢只會一直喺道路砌巨人 巨人之力永遠唔會消失
只有比佢知道愛可以反抗先可以解佢2千年嚟嘅束縛

佢大可以3個人開開心心係牆入面做隻豬生活落去
點解佢要幫尤彌爾解開巨人之力 係咪艾倫一出世就已經比 "自由" 束縛住左

真心覺得佢係想重點寫呢part寫得好唔好就見仁見智

到底始祖係條蟲定尤彌爾 你地講到尤彌爾=始祖 但尤彌爾原先都係人 無巨人之力嫁喎
力量係來自條蟲 點解係滿足尤彌爾而唔係條蟲 條蟲點解又會揀尤彌爾 愈講愈多野未解

漫畫已經有圖有字
佢都可以咁多野無講
唔知係佢有語言障礙定特登
但同樣地如果佢唔識運用圖畫同文字，我諗佢實力都只係咁上下

艾論唔想女皇同佢後代 再互食丫麻
50年後一定要再經歷好多次互食

宿命撚講咗 宿命嚟
命中注定係咁呀

點解係得mikasa做到
就直接答咗你 艾撚都唔知

因為心境同情況最貼緊Ymir 嘅就係 Mikasa, 如果唔用呢個方法，Ymir 唔會放棄巨人之力

呢個真係幫唔落佢死都要喺139完，搞到大家睇完又唔明，佢又講唔到想帶出嚟嘅嘢

女王咪犧牲囉50年
再連佢啲仔仔女女

我覺得最主要係因為一切憎恨嘅根源就係巨人之力。其他人嘅plan 無論幾好都好，巨人之力一日唔解決，總會有人因為恐懼而想消滅艾族。

其實我覺得有獨佔欲又唔一定係愛情
就好似啲人收兵都唔想佢鍾意第二個

女王，大屠殺放上天秤

解巨人之力同大屠殺應該唔係連體，入場條件應該係接觸始祖，50 年 plan 一樣有機會解到